---
title: "Travaux dirigés"
draft: false
---

> Objectif : Déclarer des variables dans le bon type, saisie au clavier et affichage sur la console.
{.objectif}

## Exercice 1  :

Ecrire un programme qui demande l'entrée de 2 nombres entiers et calcule la somme, la différence et la moyenne. 

Chaque résultat sera affiché sous la forme suivante :
La somme : 5 + 3 = 8

## Exercice 2 :

Modifiez le programme précèdent afin de pouvoir saisir des nombres réels.
Formatez les affichages des nombres réels avec deux chiffres après la virgule.

## Exercice 3 :

Saisie abonné
Ecrivez un programme qui permet la saisie du Nom, du prénom, de
l'âge et de l'adresse mail d'un client.
Après la saisie affichez la fiche client suivant le format ci-dessous.

Fiche client
===========================
Nom : Einstein
Prenom : Albert
Age : 45 ans
Email : albert-einstein@mc2.com
===========================

## Exercice 4